 parágrafo oitavo o militar alistável é elegível atendidas as seguintes condições dois pontos inciso um se contar menos de dez anos de serviço deverá afastar se da atividade inciso dois se contar mais de dez anos de serviço será agregado pela autoridade superior e se eleito passará automaticamente no ato da diplomação para a inatividade 